[突發]台灣知名作家林清玄病逝

多家台媒1月23日報道稱，台灣知名作家林清玄去世，終年65歲。
事實上昨晚社交媒體上就有傳言傳出。台灣“東森新聞網”1月23日一早說，台灣知名作家林清玄驚傳過世，享壽65歲。其後，該媒體又補充報道說，台灣知名血液疾病專家陳耀昌23日在臉書發文“林清玄過世了”，本名李瑞月的作家“季季”也在臉書發文悼念。
台灣《自由時報》也有詳細報道，消息源同樣是陳耀昌的臉書。
林清玄生於1953年3月，筆名秦情、林漓、林大悲、天心永樂等，系台灣高雄旗山區人。
台灣“三立電視台”23日同樣報道了“林清玄逝世”，消息源同樣也是上述臉書內容。文章補充說，林清玄近年來已將事業重心轉到大陸。
資料顯示，畢業於台灣世界新聞專科學校，曾任《中國時報》記者、《工商時報》記者、《時報雜誌》主編等職。1973年開始散文創作，20歲出版第一本書《蓮花開落》。
另外，林清玄還曾獲吳三連文藝獎、《中國時報》文學獎、中華文學獎、《中央日報》文學獎。《自由時報》報道稱，有300萬人次聽過林清玄的演講，他成為許多人的“心靈導師”，而且他也曾在書上自許“台灣的良心”。
在林清玄去世消息被報道的前一天，他曾在微博發文稱，“我覺得麻雀的死亡給我一些啟示，我們雖然在塵網中生活，但永遠不要失去想飛的心，不要忘記飛翔的姿勢。”

又一個文人

sosad

65歲中年早逝，好可惜

溫一壺月光下酒

紅心蕃薯..